# README #

マクロ探知機を検知する(?)、タスクトレイ常駐型アプリケーションです。
検知するとアラート音が鳴ります。

メイプルストーリーのウィンドウを5秒おきにキャプチャして
Microsoft OCRで文字列スキャンしています。

スキャン精度はイマイチ。実用性は…ナオキです

### How to Setup ###

* ※ビルド済のファイルはリポジトリの「ダウンロード」からダウンロードして下さい。
* 「MussyObserver.exe」を実行します。
* おしり

### Debug ###

* settings.ini
    * [APPLICATION]
        * WindowTitle   	- 監視対象のウィンドウ名を指定します。
                        　	  ウィンドウ名は「winlister.exe」で確認できます。
        * DebugMode     	- デバッグモードを有効/無効にします。
                        　	  有効にすると「Debug」フォルダが作成され、
                        　	  キャプチャした画像とOCRスキャンログが出力されます。
    * [OCRSCAN]
        * SplitMode     	- 分割スキャンを有効/無効にします。
                        　	  有効にすると、キャプチャした画像を分割して
                        　	  OCRにスキャンさせるようになります。
                        　	  (少し精度が上がる…かも？)
　　	* GrayScaleMode 	- グレースケールモードを有効/無効にします。
				  有効にするとキャプチャ画像をグレースケール化してOCRスキャンします。
    * [MVP]
	* MVPMode		- MVP検知モードを有効/無効にします。
			  	  有効にすると、MVP告知を検知して通知します。
			  	  精度は…ナオキです
	* ChatWindowLeftTopX	- MVP検知範囲とするチャット欄の左上隅X座標を指定できます。
	* ChatWindowLeftTopX	- MVP検知範囲とするチャット欄の左上隅Y座標を指定できます。
	* ChatWindowRightBottomX- MVP検知範囲とするチャット欄の右下隅X座標を指定できます。
	* ChatWindowRightBottomY- MVP検知範囲とするチャット欄の右下隅Y座標を指定できます。

* keywords.csv          	- 検知対象とするキーワードをここで指定できます。
                        　	  キーワードはカンマ(,)区切りで記述して下さい。

* ignore.csv			- 除外対象とするキーワードをここで指定できます。
			　	  除外対象のキーワードが見つかった場合、
　　　　　　　　　　　　　	  検知対象のキーワードが見つかってもアラート音を鳴らしません。
			　	  キーワードはカンマ(,)区切りで記述して下さい。

* mvp.csv			- MVP検知対象とするキーワードをここで指定できます。
			　	  キーワードはカンマ(,)区切りで記述して下さい。

### Other ###

　上記の仕様から、メイプル以外の用途でも使えると思います。
　ただしアプリケーションによっては正しく画面をキャプチャできないこともあります。
　(デバッグモードで確認してみるとキャプチャした画像が黒塗りだったりする)